隔着鐵窗淚眼相看 林朗彥與警察父親破冰

隔着鐵窗淚眼相看
林朗彥與警察父親破冰

頭條

林朗彥昨與女友黃莉莉離開終院。

【本報訊】前學民思潮召集人林朗彥（Ivan）昨天與黃浩銘等8人同獲保釋，終審法院外，黃浩銘與父母相擁，但Ivan卻顯得形單隻影，雖然有女友黃莉莉（Lily）來接，但父母則沒有出現。搞社運的兒子和當警察的爸爸，令林家父子中間出現了一堵牆。直至Ivan入獄，監倉的圍牆將他與自由隔絕，但是打開了父子心中的那道牆。爸爸來探監，Ivan形容父子兩人隔着玻璃淚眼相望，爸爸說了一句：「唔好淨係為咗人，你都要為吓自己。」令Ivan留下深刻和溫暖的記憶。

盼終審有人權關懷

林朗彥昨天向記者說，自從參與反國教開始，就與當警察的爸爸變得不咬弦，「佢哋一直知道我做緊乜，但係擔憂從政唔係好嘅出路」。投身社運，令父子關係越發緊張。他說自己被判入獄後，亦沒想過父親會來探監。當父親來到監獄，隔着鐵窗，兩人都是百感交集。

Ivan形容與父親的關係仍然有待時間去修補。昨天父母都因為不想曝光，留在家中等他歸來，「會一家人食飯，食乜都冇乜所謂，點都好食過入面（監獄）。」

入獄3個多月，他坦言不算難受，與囚友、職員關係是互相尊重，並無受不公平對待，雖然瘦了很多，但他強調是多做運動的成果，每日跟足日程生活，並靠閱讀解悶，反而擔心家人、女友Lily及社運朋友承受的壓力。

對於上訴結果，Ivan直言已有再入獄的心理準備，「監禁只會令戰友更堅強、更善良，令反抗力量更加堅定」。他希望終審會抱一種人權關懷去處理。

「喺入面（監獄）睇到一份英文報紙嘅政治漫畫，係一個警察話林鄭鼓勵更多年輕人從政，另一個警察就話咁要起多啲監獄。」林朗彥表示未來的抗爭成本會大大增加，監禁會成為常態，當法律不能拯救抗爭者，就要抗爭者去拯救體制，希望反東北撥款、雙學三子判囚，能讓社會知道有不少人不為名利，只望推進社會進步，希望大家都不要放棄。

■記者龔蕙芝

相關新聞

古洞村民到場迎接周豁然
頭條 4小時前

何潔泓保釋 岑敖暉又面臨坐監 20萬字情書 支撐牢獄生涯
頭條 4小時前

何母放慢腳步不做「電燈膽」
頭條 4小時前

黃浩銘難忘父親囚車外呼喚
頭條 4小時前

【蘋果照相機】如「釋」重負
頭條 4小時前

東北案8人獲保釋等上訴「不怕牢獄之苦 最怕鴉雀無聲」
頭條 4小時前